Protucoll № 14.
sel 5. Tetsembri k.p. 1888.
Koos ollid Kohtupeawannem: P. Somberg. Kõrwamehed: M. Limberg ja J. Weber.
Marri Hästi kaebas kohtu, et tema olnud 4 pääwa Kai Webersoni juures korteris; aga selle aea sees, kui tema seal olnud, warastud Kai Webersonil agerikust 15 küünart linnast riiet ja üks lamba nahk ärra. Nüüd wõtnud Kai Weberson tema Pallito, 3 särki, 2 takuse põhja teki, paar suki, üks suure willase rättiku ja ühe sitsirätiku ära selle ette, et temma ollema temma riide ja lamba naha ära warastanus, mis tema aga mitte teinud ei olle. Temma nõuab nüüd oma riided kätte, ja temma teutamise eest peab K. Weberson trahwitud saama ja peale selle weel temale pääwa palka 35 kop. maksma.
Kai Weberson tunnistas, et se õige on et temma on Mari Hästi riided kindi pannud, sellepärast, et Mari Hästi on temmal ühe lamba naha, 15 küünart linnast riiet ja niidi kerra ärra warastanud. Temma ei olle küll mitte näinud kui Mari Hästi on warastanud; aga muud keegi ei warastand, kui tema. Peale selle on Mari Hästi temmale ühe liigetega noa kinkind, sõitmisse ette, selle warastand ta ka ärra.
Mari Hästi tulli ette ja ütles, et tema ollema küll Kai Webersonile ühe liigetega noa kinkind; aga et tema selle jälle ära warastand, se on tühi jutt. Toogu tunnistus, siis ma wastan selle ette.
Kohus mõistis, et Kai Weberson peab Mari Hästi riided keik kätte andma ja pealeselle, et ta Marri Hästi wargaks teinud, ilma et tall tunnistust olleks, 24 tundi puuris ollema ja 35 kop. Marri Hästile pääwa palka maksma. Kohtu otsus peab 35 kop. 8 pääwa aea sees täidetud saama. 24 tundi puuriga on täidetud.
Kuulutud. Täidetud!
Kohtupeawannem: Peeter Somberg XXX
Kõrwamehed: Mart Limberg XXX ja järgismees Madis Wiedemann XXX
